趣BLOG BLOG：樓價會冧 租金難大冧之謎 - 股榮

樓價下跌趨勢明朗化，有網友想了解租金形勢。理論上，樓價跌，租金亦相應調整，但跌幅一般少於樓價。如果樓價跌三成的話，整體租金跌幅估計跌約兩成，這主要基於昔日數據及目前租金回報水平推測。

統計過去30年差估署數據，樓價指數期間飆升近9倍，租金指數僅升兩倍。由1989年至1996年，租金指數一直跑先樓價指數，1997年全城炒樓，樓價指數首度超越租金指數，但隨住金融風暴爆破，樓價直插，租金指數重越樓價指數，一直至2003年。

2004年開始，樓價指數升幅反領前租金指數，直至2009年開始，樓價指數升幅開始大幅拋離租金指數，樓價過去10年升幅為2.2倍，租金同期升幅是0.7倍。

要推測未來租金跌幅，首先要了解，過去10年樓價遠遠跑贏租金的關鍵。2008年海嘯後，以美國為首的國家開始無限量寬放水，資金泛濫下，樓市較股市佳，某程度上得益於當時曾蔭權政府開始以辣招（額外印花稅，SSD）打擊樓價，但在居屋近乎零供應下，投資客或用家都搭上這班升市順風車，往後辣招越多，變相令市場潛在供應越少，令樓價非理性亢奮。

仲聽股榮講? 佢寫埋年底都收皮啦。

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如年底CCL最終不低於135，此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。
-股榮

都話改個欄名就可以繼續寫

早幾日先有巴打傾緊租金指數
條友真係方便，間中上黎左抄右抄就出稿

希望佢下年咪撚再寫樓市 垃圾人一個

淡友都頂佢唔順

依家ccl 幾多

182.73

計到農曆年底我估佢都贏唔到

135係一個沙士級數跌幅